就快家變 點做好

講少少背景，兩老都唔後生，60上下，兩個都有番教會。小弟就30。

話說由幾年前開始，老豆好似食錯野咁好神經質，少少野就同老母冷戰，好多時係佢兩個傾緊某啲，老豆係咁重覆佢啲論點，老母覺得煩，就係咁衣講左句"唔講住啦唔想傾呢啲呀" ，老豆就好似着左咁"好，你話唔傾，得，我就唔講野" 於是條友就真係唔講野zzzzz

咁佢兩個都有番教會啦，有嗰啲咩小組呀，查經班咩咩77，佢兩個各自都有自己嘅查經班嘅。近呢一兩年開始老豆成日都屈臭老母同第二啲男教友有路，點知原來老豆嘅理由係我老母信個男教友嘅經文解說都唔信佢，維護個男教友，又話咩襯佢唔得閒約啲男教友食飯（實情係個小組成班一齊食有男有女，而且全部都45up 結左婚zzzzz)

最近啱啱搬完屋，老豆同老母又因為屋企野點擺係度嘈。問題係搬之前老母同佢傾，佢傾兩傾俾老母ban左幾次後就叫老母搞算跟住而家又唔滿意

頭先啱啱又嘈，嘈嘈下又拎番男教友啲野來講，仲差啲郁手，所以先令我開post，講真呢啲唔知點同friend呻

幾十歲人仲搞咁多野真心cls，究竟我有咩做到？

退左休？定工作上有變化？

突然間咁冇自信，要睇下係咪其他方面出左問題佢自己未必發覺影響係咁

利申情緒病食藥中

老豆自己開蚊型細公司，老母幫佢手，另有一名員工
老母啱啱退休，約兩個月

我係feel到老豆越來越control freak，同埋feel到個種係源自無自信嘅控制狂

我亂估啦，呢啲變化都對佢造成壓力，尤其你媽媽一向喺公司幫手，而家多左時間喺出面，唔習慣咪易亂諗咯。

如果可以，當然睇精神科係最好，但男人嘅自尊心...你明啦

唯有喺生活上著手令佢發現問題，從而改善。

幾年了，如果搞到就唔會上來開post 了
不過都多謝你意見，起碼有人聽下我講

耶撚真係麻撚煩 完

中年危機？

我都唔知
幾廿歲搞啲咁嘅嘢zzzzz

你老豆係咪信左無耐

你生返個

zzzzz ?

兩老都信左好耐了
兩個都有受洗

男人好驚女人畀綠帽佢戴

特別係當佢覺得自己係nothing 嗰時，你阿媽企喺人地嗰邊就會覺得係因為「鍾意」而企喺人地度

咁即係我無咩做到啦

搬出去住

如果發現佢哋講到咁上下有啲唔對路
出聲幫吓口打完場會唔會好啲
不過我都知有難度
我有時都覺得父母到咗咁上下年紀
佢哋都會突然好似好insecure咁
講句嘢都要照顧佢ego
照你咁講
Uncle都應該係幾要面子嘅人
硬嘅唔受就試吓軟

一係試吓帶佢哋出去行吓
請吓佢哋飲茶食飯
製造多啲家庭活動
睇吓會唔會緩和到小小個關係

屋企人日見夜見
如果有磨擦
都真係幾煩
辛苦哂你喇

傾唔掂咪離婚囉，咁大個人，養兒育女責任已盡。一齊大半世，剩返幾十年咁唔開心為乜？

其實我唔完全知佢吔嘈咩，亦唔知邊個啱邊個錯，我怕打完場只會純粹停左個fight，轉頭又嘈，不過都可以試下嘅

家庭活動就難啲啦，呢大半年除左嘈交佢兩個都無講野咁濟

如果搬出去住，我怕老豆真係郁手
我係度即時停佢點都易啲

我無主動提呢樣，佢地有無需要行到呢步就俾番佢吔自己諗
學你話齋，咁大個人，點會諗唔到

老豆退左休幾來？

老豆未退
老母退左兩月多啲